香港其實可以再分多幾個城市, 但唔劃分?

沖繩島面積同香港相若, 都有9個市

淨係分3區夠做啦
港島區=有錢人
九龍=中產
新界=新支那人 南亞 窮撚

新界九龍都亂到仆街仲分

乜撚嘢呀
已經18區啦

沙田市
屯門市
西貢市
冇聽過？

總結
樓主戇鳩

樓主可能想講有市長市政府嗰種城市。

住東區班公屋撚聽到你咁講濕哂

區議會已經係類似市議會
不過冇分區行政權啫

住安達安泰班支蝗變晒中產

以前uc同rc有行政功能
不過

你都識噉講，點類似
佢本身就叫 District Board 唔係Council，而家冇咗市政局咪有名無實囉

比一億區議會拎黎用
走去起埋晒啲垃圾音樂噴泉，天安門
有名無實好過

假設樓主意思係將香港行政決策權力分散至十八區入面，各自為政。

但香港人口嘅生活模式本來就好集中，
喺本來已經唔大嘅地方，決策層面再分咁細，只會令整個政府架構變得更臃腫，作風更加官僚，整體嘅協調同辦事效率都一定會差咗。

兩個字
中國
香港都冇得獨自為政啦
仲當香港啲區各自為政？
支那最憎民主

前身是潔淨局（Sanitary Board）的市政局於1883年成立，是開埠以來有記載的香港歷史上最早有民選議員的議會，於1999年被董建華解散前為香港三級議會的一部份（第一級為全港性的立法會、第二級為區域性的市政局／區域市政局、第三級為地區性的區議會），執行部門為市政總署，自1883年成立至1999年解散，市政局歷時116年。

支那拆咗

唔關事，
即係假設將香港政府，細化至九龍政府，甚至再細到觀塘政府，本質上一樣都可以係民選或不民選。

呢個討論命題係睇大家覺得，有冇需要將香港政府嘅施政同決策嘅地理同人口層面分到咁細。

畀一個類似例子：倫敦嘅面積大香港4成，但有成33個地方政府連議會

同以前市政局一樣，呢啲地方政府除左管康樂、市政、衛生、仲管埋規劃、教育、部分交通職能。每個政府由議會控制，有迷你內閣同市長。

一個角度睇可能架構臃腫無意義，但呢個制度亦令個區好多野有自己政策，cater返嗰區嘅特定需要，唔似香港咁全個城市one size fits all 咁疆化 (e.g. 規劃同教育)。每個區政府能夠直接收稅 (council tax) 提供服務，唔係橡皮圖章，直接選舉受民主約束。

朱凱迪講嘅地方執政想像，其實咪就係呢個模式，權力下放地方，由每個地方自己話事

冇錯，所以就係睇嗰個地方市民嘅視野同想要嘅政府施政嘅pool size去到邊。

極端啲玩到一條村、一幢樓一個政府都可以，到時就真係人人都係政府幹部。先唔講臃腫同辦事效率，咁嘅玩法喺利益主義掛帥嘅香港，貪污風氣會更容易形成。

18區已經分得幾好

新支那人 南亞 窮撚？

但多左地區架構係咪就代表一定易貪污？其實宜家每個署級部門都有分區section，集中處理一/幾區嘅野。如果要貪，一早已經有渠道。

如果係議會啲議員大權力左，所以多左人會收賄，咁呢個真係民主嘅通病，美國啲議員都好多說客錢。呢啲真係睇你點set個制度同比幾多人手ICAC。

關事
事關市政局本身已經係民選，支那要喺97年之後閹割地區政治力量，所以有計劃地削減地區嘅行政權力
市政局唔係新計劃出嚟，而係原先有嘅民選系統，行之有效
支那係97之後一樣斬咗新九組，依家立法機關直頭同行政機關融合以集權之用，依個先係支那要嘅模式，中央集權，點會無關？

香港原有模式畀到香港人有地區力量，支那共產黨係中央集權嘅模式，點會容許到依啲系統

icac都係支那特首下先出事
97前都係行市政局嘅模式
噉有冇貪污？有，但icac之後少咗好多
依家香港冇市政局有冇貪污？
特首都貪啦
根本同市政局有幾多權無關